# Dè as urrainn dhut a dhèanamh gus seasamh an aghaidh Cloudflare?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>cliog orm

## Neach-cleachdaidh làrach-lìn
</summary>


- Ma tha an làrach-lìn as toil leat a ’cleachdadh Cloudflare, innis dhaibh gun a bhith a’ cleachdadh Cloudflare.
  - Chan eil whining air na meadhanan sòisealta leithid Facebook, Reddit, Twitter no Mastodon a ’dèanamh eadar-dhealachadh sam bith. [Tha gnìomhan nas àirde na hashtags.](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - Feuch ri fios a chuir gu sealbhadair na làraich-lìn ma tha thu airson thu fhèin a dhèanamh feumail.

[Thuirt Cloudflare](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
Tha sinn a ’moladh gun ruig thu a-mach chun luchd-rianachd airson na seirbheisean no na làraich sònraichte a tha thu an sàs leis agus an t-eòlas agad a cho-roinn.
```

[Mura h-iarr thu e, cha bhi fios aig sealbhadair làrach-lìn air an duilgheadas seo a-riamh.](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[Eisimpleir soirbheachail](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
Tha duilgheadas agad? [Tog do ghuth a-nis.](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) Eisimpleir gu h-ìosal.

```
Tha thu dìreach a ’cuideachadh caisgireachd corporra agus mòr-sgrùdadh.
http://crimeflare.eu.org
```

```
Tha an duilleag-lìn agad ann an gàrradh balla prìobhaideach CloudFlare, a tha a ’ana-cleachdadh prìobhaideachd.
http://crimeflare.eu.org
```

- Gabh beagan ùine gus poileasaidh prìobhaideachd làrach-lìn a leughadh.
  - ma tha an làrach-lìn air cùl Cloudflare no ma tha an làrach-lìn a ’cleachdadh seirbheisean ceangailte ri Cloudflare.

Feumaidh e mìneachadh dè a th ’anns an“ Cloudflare ”, agus cead iarraidh gus an dàta agad a cho-roinn le Cloudflare. Mura dèanar sin thig briseadh earbsa agus bu chòir an làrach-lìn sin a sheachnadh.

[Tha eisimpleir poileasaidh prìobhaideachd iomchaidh an seo](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
Tha mi air do phoileasaidh prìobhaideachd a leughadh agus chan urrainn dhomh am facal Cloudflare a lorg.
Bidh mi a ’diùltadh dàta a roinn leat ma chumas tu a’ biathadh an dàta agam gu Cloudflare.
http://crimeflare.eu.org
```

Seo eisimpleir de phoileasaidh prìobhaideachd aig nach eil am facal Cloudflare.
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

Tha am poileasaidh prìobhaideachd aca fhèin aig Cloudflare.
[Tha Cloudflare dèidheil air daoine doxxing.](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

Seo deagh eisimpleir airson foirm soidhnidh làrach-lìn.
AFAIK, làrach-lìn neoni dèan seo. Am bi earbsa agad annta?

```
Le bhith a ’briogadh“ Clàraich airson XYZ ”, tha thu ag aontachadh ris na cumhachan seirbheis agus aithris prìobhaideachd againn.
Tha thu cuideachd ag aontachadh an dàta agad a cho-roinn le Cloudflare agus cuideachd ag aontachadh ri aithris prìobhaideachd cloudflare.
Ma leigeas Cloudflare am fiosrachadh agad a-mach no nach leig e leat ceangal ris na frithealaichean againn, chan e sinne a bu choireach. [*]

[ Cuir d'ainm ris ] [ Chan eil mi ag aontachadh ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- Feuch gun a bhith a ’cleachdadh an t-seirbheis aca. Cuimhnich gu bheil Cloudflare a ’cumail sùil ort.
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- Lorg làrach-lìn eile. Tha roghainnean eile agus cothroman air an eadar-lìn!

- Thoir air do charaidean Tor a chleachdadh gach latha.
  - Bu chòir gun urra a bhith mar inbhe an eadar-lìn fhosgailte!
  - [Thoir fa-near nach eil am pròiseact Tor a ’còrdadh ris a’ phròiseact seo.](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>cliog orm

## Cuir-ris
</summary>

- Mas e do bhrobhsair Firefox, Tor Browser, no Ungoogled Chromium cleachd aon de na tuilleadan sin gu h-ìosal.
  - Ma tha thu airson tuilleadan ùr eile a chur ris faighnich mu dheidhinn an toiseach.


| Ainm | Leasaiche | Taic | Can Bloc | An urrainn fios a chuir | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | **Tha**     | **Tha**     |  **Tha** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | Chan eil     | **Tha**     |  **Tha** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | Chan eil     | **Tha**     |  **Tha** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](../tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](http://crimeflare.eu.org/) | **Tha**     | **Tha**     |  Chan eil |
| [TPRB](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | Sw | [ ? ](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | **Tha**     | **Tha**     |  Chan eil |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | Chan eil     | **Tha**     |  Chan eil |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | Chan eil     | **Tha**     |  Chan eil |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | Chan eil     | **Tha**     |  Chan eil |


- Faodaidh "Decentraleyes" stad a chuir air ceangal ri "CDNJS (Cloudflare)".
  - Bidh e a ’cur casg air mòran iarrtasan bho bhith a’ ruighinn lìonraidhean, agus a ’frithealadh faidhlichean ionadail gus làraich a chumail bho bhith a’ briseadh.
  - Fhreagair an leasaiche: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [Faodaidh tu cuideachd teisteanas Cloudflare a thoirt air falbh no earbsa a thoirt bhon Ùghdarras Teisteanas agad (CA).](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>cliog orm

## Neach-seilbh làrach-lìn / leasaiche lìn
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- Na cleachd fuasgladh Cloudflare, Ùine.
  - Faodaidh tu a dhèanamh nas fheàrr na sin, ceart? [Seo mar a bheir thu air falbh fo-sgrìobhaidhean, planaichean, raointean no cunntasan Cloudflare.](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- Ag iarraidh barrachd luchd-ceannach? Tha fios agad dè a nì thu. Tha sanas "os cionn na loidhne".
  - [Halo, sgrìobh thu “Tha sinn a’ toirt aire mhòr do dhìomhaireachd ”ach fhuair mi“ Error 403 Forbidden Anonymous Proxy Not Allowed ”.](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) Carson a tha thu a ’bacadh Tor Or VPN? Agus carson a tha thu a ’cur bacadh air puist-d sealach?

![](../image/anonexist.jpg)

- Le bhith a ’cleachdadh Cloudflare meudaichidh e cothroman brisidh. Chan urrainn do luchd-tadhail faighinn chun làrach-lìn agad ma tha an frithealaiche agad sìos no ma tha Cloudflare shìos.
  - [An robh thu dha-rìribh a ’smaoineachadh nach deach Cloudflare sìos a-riamh?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- Le bhith a ’cleachdadh Cloudflare gus an“ seirbheis API ”agad,“ frithealaiche ùrachadh bathar-bog ”no“ RSS feed ”a mhilleadh, nì e cron air an neach-ceannach agad. Chuir neach-ceannach fios thugad agus thuirt e “Chan urrainn dhomh an API agad a chleachdadh tuilleadh”, agus chan eil dad a dh ’fhios agad dè a tha a’ dol. Faodaidh Cloudflare bacadh a chuir air do neach-ceannach gu sàmhach. A bheil thu a ’smaoineachadh gu bheil e ceart gu leòr?
  - Tha mòran de sheirbheis cleachdaiche leughadair RSS agus leughadair RSS air-loidhne. Carson a tha thu a ’foillseachadh RSS feed mura h-eil thu a’ leigeil le daoine ballrachd a ghabhail?

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- A bheil feum agad air teisteanas HTTPS? Cleachd "Let's Encrypt" no dìreach ceannaich e bho chompanaidh CA.

- A bheil feum agad air frithealaiche DNS? Nach urrainn dhut an frithealaiche agad fhèin a stèidheachadh? Dè mun deidhinn: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (Sguab às do chunntas ma chleachdas tu TOR)](https://freedns.afraid.org/)
  - [Alternativoj al DNS](../subfiles/alternative/domaindns.md)

- A 'coimhead airson seirbheis aoigheachd? An-asgaidh a-mhàin? Dè mun deidhinn: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [Roghainnean eile an àite Cloudflare](../subfiles/alternative/cloudflare.md)

- A bheil thu a ’cleachdadh“ cloudflare-ipfs.com ”? [A bheil fios agad gu bheil Cloudflare IPFS dona?](../PEOPLE.md)

- Stàlaich Balla-teine ​​Iarrtas Lìn leithid OWASP agus Fail2Ban air an fhrithealaiche agad agus cuir air dòigh e gu ceart.
  - Chan e fuasgladh a th ’ann am Blocking Tor. Na cuir peanas air a h-uile duine dìreach airson droch chleachdaichean beaga.

- Ath-stiùirich no cuir casg air luchd-cleachdaidh "Cloudflare Warp" bho bhith a ’faighinn chun làrach-lìn agad. Agus thoir seachad adhbhar mas urrainn dhut.

> Liosta IP: "[Na raointean IP gnàthach aig Cloudflare](cloudflare_inc/)"

> A: Dìreach cuir bacadh orra

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: Dèan ath-stiùireadh gu duilleag rabhaidh

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read http://crimeflare.eu.org for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- Stèidhich Tor Onion Service no I2P insite ma tha thu a ’creidsinn ann an saorsa agus a’ cur fàilte air luchd-cleachdaidh gun urra.

- Iarr comhairle bho ghnìomhaichean làraich-lìn dùbailte Clearnet / Tor eile agus dèan caraidean gun urra!

</details>

------

<details>
<summary>cliog orm

## Cleachdaiche bathar-bog
</summary>


- Tha Discord a ’cleachdadh CloudFlare. Roghainnean eile? Tha sinn a ’moladh [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - Tha Briar a ’toirt a-steach deamhan Tor gus nach fheum thu Orbot a stàladh.
  - Chuir luchd-leasachaidh Qwtch, Open Privacy, às do phròiseact stop_cloudflare bhon t-seirbheis git aca gun rabhadh.

- Ma chleachdas tu Debian GNU / Linux, no fo-stuth sam bith, fo-sgrìobhadh: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). Agus mas urrainn dhut, cuidich le bhith a ’dearbhadh a’ phìos, agus cuidich leis an neach-gleidhidh a thighinn chun cho-dhùnadh ceart a thaobh am bu chòir gabhail ris.

- Molaibh na brobhsairean sin an-còmhnaidh.

| Ainm | Leasaiche | Taic | Thoir beachd |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


Tha prìobhaideachd bathar-bog eile neo-iomlan. Chan eil seo a ’ciallachadh gu bheil brabhsair Tor“ foirfe ”.
Chan eil 100% tèarainte no 100% prìobhaideach air an eadar-lìn agus teicneòlas.

- Nach eil thu airson Tor a chleachdadh? Faodaidh tu brabhsair sam bith a chleachdadh le deamhan Tor.
  - [Thoir fa-near nach eil seo a ’còrdadh ri pròiseact Tor.](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) Cleachd Tor Browser ma tha e comasach dhut sin a dhèanamh.
- [Mar a chleachdas tu Chromium le Tor](../subfiles/chromium_tor.md)


Bruidhnidh sinn mu phrìobhaideachd bathar-bog eile.

- [Ma tha thu dha-rìribh feumach air Firefox a chleachdadh, tagh "Firefox ESR".](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [Firefox - Freiceadan Spyware](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [Tha Firefox a ’diùltadh cainnt an-asgaidh, a’ toirmeasg cainnt an-asgaidh](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["100+ downvotes. Tha e coltach ri bhith ag iarraidh air companaidh bathar-bog cumail ris ... tha bathar-bog dìreach cus na làithean seo."](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [Uh, carson a tha Firefox a ’sealltainn ceanglaichean urrasach dhomh anns a’ bhàr URL agam?](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [Mozilla - Diabhal incarnate](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [Cuimhnich, tha Mozilla a ’cleachdadh seirbheis Cloudflare.](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [Tha iad cuideachd a ’cleachdadh seirbheis DNS Cloudflare air an toradh aca.](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [Dhiùlt Mozilla an tiogaid seo gu h-oifigeil.](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [Is e fealla-dhà a th ’ann am Firefox Focus.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [Gheall iad telemetry a chuir dheth ach dh ’atharraich iad e.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [Is toil le leasaiche PaleMoon / Basilisk Cloudflare.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [Bha frithealaiche tasglann Pale Moon a ’slaodadh agus a’ sgaoileadh malware airson 18 mìosan](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - Tha gràin aige cuideachd air luchd-cleachdaidh Tor - "[Leig leis a bhith nàimhdeil a dh ’ionnsaigh Tor. Tha mi a ’smaoineachadh gum bu chòir a’ mhòr-chuid de làraich a bhith nàimhdeil a dh ’ionnsaigh Tor a’ beachdachadh air a ’chùis ana-cleachdadh fìor àrd.](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [Tha fìor dhuilgheadas "fònaichean dachaigh" aig Waterfox](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [Tha Google Chrome na spyware.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [Tha Google a ’toirt cunntas air do ghnìomhachd.](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [Bidh SRWare Iron a ’dèanamh cus fònaichean ceangal dachaigh.](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) Bidh e cuideachd a ’ceangal ri raointean google.

- [Lorgairean brathaidh Brave Brabhsair Facebook / Twitter.](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [Seo barrachd chùisean.](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [ID ceangailte binance](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [Leigidh Microsoft Edge le Facebook còd Flash a ruith air cùl taic luchd-cleachdaidh.](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [Chan eil Vivaldi a ’toirt urram do dhìomhaireachd.](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [Ìre spyware Opera: Air leth àrd](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [Cha bu chòir dhut a bhith a ’cleachdadh iOS idir, gu h-àraidh air sgàth gur e malware a th’ ann.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

Mar sin tha sinn a ’moladh gu h-àrd clàr a-mhàin. Chan eil dad eile.

</details>

------

<details>
<summary>cliog orm

## Cleachdaiche Mozilla Firefox
</summary>


- Cuiridh "Firefox Nightly" fiosrachadh aig ìre deasbaid gu luchd-frithealaidh Mozilla gun dòigh taghaidh.
  - [Tha luchd-frithealaidh Mozilla a ’brùthadh Cloudflare](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- Tha e comasach casg a chuir air Firefox gus ceangal ri luchd-frithealaidh Mozilla.
  - [Stiùireadh teamplaidean poileasaidh Mozilla](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - Cumaibh cuimhne gur dòcha gun sguir an cleas seo a bhith ag obair ann an dreach nas fhaide air adhart oir is toil le Mozilla a bhith geal fhèin.
  - Cleachd balla-teine ​​agus criathrag DNS gus am bacadh gu tur.

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~Dèan aithris air bug air rianadair mozilla, ag innse dhaibh gun a bhith a ’cleachdadh Cloudflare.~~ Bha aithisg air bug air bugzilla. Chaidh mòran dhaoine a phostadh an dragh, ach chaidh am biast fhalach leis an rianaire ann an 2018.

- Faodaidh tu DoH a dhì-cheadachadh ann am Firefox.
  - [Atharraich solaraiche DNS bunaiteach de firefox](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [Ma tha thu airson DNS neo-ISP a chleachdadh, smaoinich air a bhith a ’cleachdadh seirbheis OpenNIC Tier2 DNS no gin de sheirbheisean DNS neo-Cloudflare.](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - Cuir bacadh air Cloudflare le DNS. [Crimeflare DNS](../subfiles/service.publicdns.md)

- Faodaidh tu Tor a chleachdadh mar resolver DNS. [Mura h-eil thu nad eòlaiche Tor, faighnich ceist an seo.](https://tor.stackexchange.com/)

> **Ciamar?**
> 1. Luchdaich sìos Tor agus stàlaich e air do choimpiutair.
> 2. Cuir an loidhne seo gu faidhle "torrc".
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. Ath-thòiseachadh Tor.
> 4. Suidhich frithealaiche DNS a ’choimpiutair agad gu" 127.0.0.1 ".

</details>

------

<details>
<summary>cliog orm

## Gnìomh
</summary>


- Inns dha daoine eile mun cuairt ort mu na cunnartan a tha ann an Cloudflare.

- [Cuidich gus an stòr-dàta seo a leasachadh.](http://crimeflare.eu.org)
  - An dà chuid na liostaichean, na h-argamaidean na aghaidh agus mion-fhiosrachadh.

- [Dèan sgrìobhainnean agus dèan gu math poblach far a bheil cùisean a ’dol ceàrr le Cloudflare (agus companaidhean coltach ris), a’ dèanamh cinnteach gun toir thu iomradh air an taigh-tasgaidh seo nuair a nì thu sin](http://crimeflare.eu.org) :)

- Faigh barrachd dhaoine a ’cleachdadh Tor gu bunaiteach gus am faigh iad eòlas air an lìon bho shealladh diofar phàirtean den t-saoghal.

- Tòisich buidhnean, anns na meadhanan sòisealta agus meatspace, coisrigte airson an saoghal a shaoradh bho Cloudflare.

- Far a bheil e iomchaidh, ceangail ris na buidhnean sin air an stòr seo - faodaidh seo a bhith na àite airson a bhith ag obair còmhla mar bhuidhnean.

- [Tòisich coop a bheir seachad roghainn brìoghmhor neo-chorporra an àite Cloudflare.](../subfiles/alternative/cloudflare.md)

- Leig fios thugainn mu roghainnean sam bith eile gus cuideachadh le bhith a ’toirt seachad iomadh dìon ioma-thaobhach an aghaidh Cloudflare.

- Ma tha thu nad neach-ceannach Cloudflare, suidhich na roghainnean prìobhaideachd agad, agus feitheamh riutha gus am briseadh iad.
  - [An uairsin thoir iad fo chosgaisean brisidh an aghaidh spama / prìobhaideachd.](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- Ma tha thu anns na Stàitean Aonaichte agus gur e banca no neach-cunntais an làrach-lìn sin, feuch ri cuideam laghail a thoirt fo Achd Gramm - Leach - Bliley, no Achd Ameireaganaich le Duilgheadasan agus aithris air ais dhuinn dè cho fada ‘s a gheibh thu .

- Mas e làrach riaghaltais a tha san làrach-lìn, feuch ri cuideam laghail a thoirt fon 1mh Atharrachadh air Bun-stèidh na SA.

- Ma tha thu nad shaoranach den EU, cuir fios chun làrach-lìn gus am fiosrachadh pearsanta agad a chuir fon Riaghailt Dìon Dàta Coitcheann. Ma dhiùltas iad am fiosrachadh agad a thoirt dhut, tha sin na bhriseadh air an lagh.

- Do chompanaidhean a tha ag ràdh gu bheil iad a ’tabhann seirbheis air an làrach-lìn aca feuch an aithris iad mar“ sanasachd meallta ”do bhuidhnean dìon luchd-cleachdaidh agus BBB. Tha làraichean-lìn Cloudflare air an frithealadh le luchd-frithealaidh Cloudflare.

- [Tha an ITU a ’moladh ann an co-theacsa na SA gu bheil Cloudflare a’ tòiseachadh a ’fàs mòr gu leòr gum faodadh lagh earbsa a bhith air a thoirt sìos orra.](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- Tha e comasach gum faodadh an tionndadh 4 GNU GPL a bhith a ’toirt a-steach ullachadh an aghaidh a bhith a’ stòradh còd stòr air cùl seirbheis mar sin, ag iarraidh air a h-uile prògram GPLv4 agus nas fhaide air adhart gum bi co-dhiù an còd stòr ruigsinneach tro mheadhan nach dèan leth-bhreith air luchd-cleachdaidh Tor.

- [Se vi uzas Mastodon bonvolu sekvi la konton Mitigator](../subfiles/service.altlink.md).

</details>

------

### Beachdan

```
Tha dòchas an-còmhnaidh ann an aghaidh.

Tha seasmhachd torrach.

Fiù ‘s cuid de na builean as dorcha a thig gu bhith, tha an dearbh ghnìomh dìon a’ toirt oirnn cumail oirnn a ’dì-chothromachadh an status quo dystopic a thig mar thoradh air.

Cuir an aghaidh!
```

```
Someday, tuigidh tu carson a sgrìobh sinn seo.
```

```
Chan eil dad ri teachd mu dheidhinn seo. Tha sinn air chall mu thràth.
```

### A-nis, dè a rinn thu an-diugh?


![](../image/stopcf.jpg)
